### Теоретичні питання

1. Опишіть своїми словами як працює метод `forEach`.

   Метод `forEach` в JavaScript використовується для виконання певної функції для кожного елемента масиву. Він перебирає масив і викликає задану функцію один раз для кожного елемента, передаючи цей елемент, його індекс та сам масив як аргументи. `forEach` не повертає новий масив, а просто виконує вказану функцію для кожного елемента масиву.


2. Які методи для роботи з масивом мутують існуючий масив, а які повертають новий масив? Наведіть приклади.

   - Методи, які мутують існуючий масив:

     - push(): додає один або кілька елементів в кінець масиву.
       
       let arr = [1, 2, 3];
       arr.push(4); // arr стає [1, 2, 3, 4]

     - pop(): видаляє останній елемент масиву.

       let arr = [1, 2, 3];
       arr.pop(); // arr стає [1, 2]

     - shift(): видаляє перший елемент масиву.

       let arr = [1, 2, 3];
       arr.shift(); // arr стає [2, 3]

     - unshift(): додає один або кілька елементів на початок масиву.

       let arr = [1, 2, 3];
       arr.unshift(0); // arr стає [0, 1, 2, 3]

     - splice(): додає, видаляє або замінює елементи масиву.

       let arr = [1, 2, 3, 4];
       arr.splice(1, 2); // arr стає [1, 4]

     - sort(): сортує елементи масиву.

       let arr = [3, 1, 2];
       arr.sort(); // arr стає [1, 2, 3]


   - Методи, які повертають новий масив:

     - map(): створює новий масив з результатами виклику заданої функції для кожного елемента.

       let arr = [1, 2, 3];
       let newArr = arr.map(x => x * 2); // newArr стає [2, 4, 6]

     - filter(): створює новий масив з елементами, які пройшли перевірку умовою функції.

       let arr = [1, 2, 3, 4];
       let newArr = arr.filter(x => x > 2); // newArr стає [3, 4]

     - slice(): повертає новий масив, що містить копію частини вихідного масиву.

       let arr = [1, 2, 3, 4];
       let newArr = arr.slice(1, 3); // newArr стає [2, 3]

     - concat(): повертає новий масив, що складається з масиву, на якому він був викликаний, з додатковими елементами, переданими як аргументи.

       let arr1 = [1, 2];
       let arr2 = [3, 4];
       let newArr = arr1.concat(arr2); // newArr стає [1, 2, 3, 4]


3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

   Для перевірки, чи є змінна масивом, можна використовувати метод Array.isArray():

   let arr = [1, 2, 3];
   console.log(Array.isArray(arr)); // true

   let notArray = "Hello";
   console.log(Array.isArray(notArray)); // false


4. **В яких випадках краще використовувати метод `map()`, а в яких `forEach()`?**

   - Використовуйте **`map()`**, коли вам потрібно створити новий масив, перетворивши кожен елемент вихідного масиву за допомогою певної функції. `map()` повертає новий масив такої ж довжини, що і вихідний масив.
     ```javascript
     let numbers = [1, 2, 3];
     let doubled = numbers.map(x => x * 2); // [2, 4, 6]
     ```

   - Використовуйте **`forEach()`**, коли вам потрібно просто виконати певну дію для кожного елемента масиву без повернення нового масиву. `forEach()` використовується для виклику функції-колбеку на кожному елементі масиву.
     ```javascript
     let numbers = [1, 2, 3];
     numbers.forEach(x => {
         console.log(x);
     });
     // виведе 1, 2, 3
     ```

   Основна різниця між `map()` і `forEach()` полягає в тому, що `map()` повертає новий масив з результатами виклику функції на кожному елементі, тоді як `forEach()` не повертає значення і використовується для виконання дій над елементами масиву.




